中國戰狼踢到鐵板 投資人被迫撤出印度市場

印度再禁中國APP 投資人被迫撤出
最新更新：2020/11/29 15:14

（中央社台北29日電）印度繼封禁抖音、微信等多款中國應用程式之後，日前又宣布禁止中國43款應用程式（APP），這使中國科技公司被迫退出印度市場，且很可能不再回去。

6月的中印邊境衝突導致21名印度士兵死亡，印度對中國敵意大增，之後印度對多款中國APP發布禁令，打擊包括阿里巴巴、騰訊和字節跳動在內的中國大型科技公司。

英國金融時報報導，銷售廉價時尚和家居用品的手機應用程式Club Factory老闆李嘉倫表示，他已經接受了被永遠擋在印度市場門外的命運。

李嘉倫去年從投資者那裡籌集了1億美元用於在印度擴張。當時，Club Factory在印度的下載排行榜上排名第一，並有望實現盈利。他表示，相比中國擁擠的市場，他在印度看到了更多的機會，並稱之為電子商務的「藍海」。

如今，坐在位於中國東部城市杭州的辦公室，李嘉倫說，他不知道Club Factory何時可以恢復營運，能確定的是他會損失大部分投資。他說，幾個月的前景不明毀了他的生意。「如果消費者長時間看不到你，他們就不會再回來。」

李嘉倫還表示，中國政府幾乎幫不上任何忙。

目前已有200多款中國應用程式被禁止進入印度市場。24日，印度政府又將43款應用加入這個黑名單。曾經看中印度市場潛力的中國科技公司，如今面臨不知將持續多久的損失。

風險投資公司Quona Capital聯合創始人倫加斯瓦米（Ganesh Rengaswamy）表示，「在與中國的緊張關係緩解之前，印度政府沒有理由放鬆立場」、「這不僅僅是一個商業問題，還是社會和政治問題。」

中國政府指控印度這種做法「明顯違背市場原則和世貿組織規則」；印度電子和訊息技術部發言人則表示，該部門仍在評估這些被封禁的應用程式。

與此同時，李嘉倫和他在Club Factory的團隊已轉向為歐洲和美國開發新的應用程式。

他表示，「如果在一個國家我的投資可能會變成零，我為什麼要在這個國家投資？」、「今天遭殃的是中國的應用，明天可能是美國的應用。」（編輯：翟思嘉/賴言曦）1091129

放棄14億市場

其人之道

禁大陸投資，似係印度傷過大陸

中國投資的項目都是低技術
日本和台灣都可以彌補

Push

有咩問題
Facebook, google 咪一樣唔俾入支那
印度繼續玩尻中共

我国又輸

屌那星佢自己都有14億市場啦

我以為你係引用中共名句

印象中 印度大概10億人口
啱先Google咗下
原來都真係就快14億 (13.8億 mid 2020, Source: UN Data)

India 2020 population is estimated at 1,380,004,385 people at mid year according to UN data.

屌米都未撤

而且印度平均年齡比中國低
消費潛力更大

以後蘋果和三星在印度生產
很快就打趴中國手機

14億巿場

中國政府幾乎幫不上任何忙

支持印度

支國人口老化問題嚴重好多

印度同埋支那做緊既產業其實好似
兩個係競爭
EG. 低價藥, 低工業, 廢料回收, 二級加工呢類

支那投資既係應用，印度最唔缺呢部份既人材
加上電商係歐美咁多人做，點解要靠大陸？
哪怕Amazon，蝦皮（雖然有700背景）進駐再賣大陸野，都要俾外資抽返一重水先。

恭喜周庭和黃之峰